點樣令第二隻貓適應新環境？

今日屋企嚟咗隻新貓，本身都好親人，但自從一見過本身隻貓之後就一直哈氣，唔食野唔飲水。已經俾咗一間獨立嘅房俾佢，之後又擺滿舊主人嘅衫同佢啲玩具，但佢都係長期匿係角落位⋯⋯
有上網搵過，可能話太緊張，或者身上其他貓嘅味道太重，我知要佢即刻習慣好難，都會俾時間佢，但宜家想知有咩解決方法，可以令佢食返小小野？同埋，發現佢除咗肉泥同乾糧，唔識食其他零食，點算好
新嚟屋企個隻叫仙草，本身個隻叫玥玥兩隻都結紮咗，同埋係女仔。

困幾日籠先，俾佢熟左屋企同原住民陣味
之後慢慢放出黎同原住民接觸
一開頭會哈氣打交好正常，睇實唔好俾佢地打得太過火就得
熟左之後就冇事

除咗制裁，今日係梓樂離開9個月

一放岀籠就要俾佢地見面？上網睇話要交換啲用品俾佢地熟悉大家嘅味道？
見到舊貓玥玥對佢好似好好奇好想同佢做朋友咁，但新貓又嬲又唔開心又緊張搞到我都緊張埋一份，最怕佢會唔會因為咁而有啲貓咪情緒病希望我諗多咗

你諗得太多唔洗過分緊張

我習慣新貓困房1-2日之後俾佢地隔住個籠聞下對方睇下點再放出黎
其實唔洗咁緊張
你睇實唔好俾佢地真開拖就ok

要遇返幾個月先磨合到
如有隻好主動嘅就會更快

我有隻浪浪好唔親貓、 暫托同我度住左一兩年， 次次都哈， 不過夾夾下就唔會哈氣， 哈得多佢都累啦

慢慢嚟， 時間一定幫到佢

你睇啲義工 貓場 隻隻都夾貓

因為冇得佢揀